\chapter{Disciplinas do Curso}
\label{chap:ementas}

A lista de disciplinas do novo fluxograma de referência para 10 semestres é apresentada na Tabela \ref{tab:disciplinas_creditos}, aonde são detalhados o núcleo de conteúdo, o tipo de disciplina, o código SIGRA/UnB correspondente, o título e a quantidade de créditos, conforme detalhado a seguir.

Com relação aos núcleos de conteúdo, estes foram abreviados na Tabela  \ref{tab:disciplinas_creditos} da seguinte maneira, seguindo a especificação do parecer CNE/CES Nº 11/2002:

\begin{itemize}
 \item \textbf{NB} = Núcleo de Conteúdos Básicos;
  \item \textbf{NP} = Núcleo de Conteúdos Profissionalizantes;
  \item \textbf{NE} = Núcleo de Conteúdos Específicos;
  \item \textbf{NS} = Núcleo Síntese.
\end{itemize}

As disciplinas são classificados em dois tipos: obrigatórias (OBR) e optativas (OPT). O código especificado nas disciplinas refere-se ao sistema de registro de disciplinas (SIGRA) da UnB. Já a quantidade de créditos é discriminada em quatro valores, correspondentes à quantidade de créditos Teóricos, Práticos (laboratórios, experimentos etc.), de Extensão (atividades geralmente realizadas externamente à UnB e créditos não contabilizados na carga horária total da disciplina) e de Estudos (horas de estudo/dedicação mínima necessária para o bom desenvolvimento das disciplinas). Cada crédito corresponde a uma carga horária de 15 horas, e a carga horária de cada disciplina é definida pela soma das cargas horárias de créditos teóricos e práticos.

A norma interna da UnB permite ao aluno cursar 24 créditos na modalidade \textbf{Módulo Livre (ML)}, que inclui qualquer disciplina não-restrita ofertada pela universidade ou atividades complementares e de extensão, conforme regulamentação apropriada. %(Anexo \textbf{TO-DO} ).

\section{Disciplinas Obrigatórias}

A Tabela \ref{tab:disciplinas_creditos} resume as disciplinas do fluxo curricular de referência (Fig. \ref{fig:fluxoProposto}) que atendem aos conteúdos do Núcleo Básico, conforme especificado no parecer da Resolução CNE/CES Nº 11/2002.

As ementas e bibliografias, básica e complementar, das disciplinas que compõem o fluxo curricular de referência são detalhadas no Anexo \ref{chap:ementas}, seguindo a ordem (por período) mostrada na Tabela \ref{tab:disciplinas_creditos}. Nessa tabela, os códigos das disciplinas foram recuperados do sistema acadêmico da UnB. Nesse caso, as disciplinas que aparecem sem código são novas e serão criadas em momento oportuno.

\input{eletronica/tabelas/creditos_disciplinas.ltx}

\input{eletronica/tabelas/creditos_disciplinas_sexto_semestre.ltx}

\section{Disciplinas Optativas}

O aluno do curso de \imprimircurso \space tem a possibilidade de cursar no mínimo 70 créditos em disciplinas optativas ou de Módulo Livre.

Além das disciplinas optativas já sugeridas no fluxo curricular de referência em 10 semestres (Tab.
\ref{tab:disciplinas_creditos}), o aluno pode optar por cursar disciplinas
optativas do Núcleo Específico a serem ofertadas regularmente, ou ainda várias outras disciplinas em áreas afins ou de
formação complementar, conforme lista apresentada na Tabela \ref{tab:disciplinas_opt}. Assim como na Tabela \ref{tab:disciplinas_creditos}, na Tabela \ref{tab:disciplinas_opt} 
os códigos das disciplinas foram recuperados do sistema acadêmico da UnB. As disciplinas que aparecem sem código são novas e serão criadas em momento oportuno.

  \input{eletronica/tabelas/disciplinas_opt.ltx}
